好撚熱呀屌你老母

出去行一陣成個落湯雞咁
屎忽罅都濕撚埋
個天都唔撚想我出街係咪

係
留左係屋企涼冷氣

焗到仆街

個罩

啲囡奶罩都濕撚哂
釘都大大粒飛出黎

投奔怒海

等車時間係最難頂

投奔怒海
Boat People
Boatpeopleposter.jpg
基本資料
導演 許鞍華
監製 夏夢
製片 崔珍妮、李相國
編劇 邱戴安平（即邱剛健）
主演 林子祥
繆騫人
馬斯晨
劉德華
配樂 羅永暉
攝影 黃宗基
剪輯 健健
製片商 青鳥電影製片有限公司
Greenworld Co., Ltd.（攝製）
片長 106分鐘
產地 英屬香港
語言 粵語
日語
越南語
上映及發行
上映日期 英屬香港：1982年10月13日
法國：1983年11月23日
日本：1984年6月9日
票房 HK$15,475,087
前作與續作
前作 《胡越的故事》
《投奔怒海》（英語：Boat People）是一部以越南共和國（南越）滅亡後為題材的香港電影，由許鞍華導演，在1982年上映。主要演員有林子祥、繆騫人、馬斯晨、劉德華等。《投奔怒海》是許鞍華的「越南三部曲」之最後一部。

此片在第二屆的香港電影金像獎中得到最佳電影、最佳導演、最佳編劇（邱戴安平）、最佳美術指導（區丁平）及最佳新人（馬斯晨）等五項大獎。[1]2005年在香港舉行的「中國電影一百年最佳一百部華語電影」活動中，《投奔怒海》被選為第八。

滴撚哂汗

巴士個屎忽有冇100度

我寧願急尿都唔想出汗呀屌你老母
尿我忍到
汗我忍唔撚到呀屌你老母

巴士d位 夏天一定勁撚臭